{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_010960",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금니경"
    },
    "text": "金泥鏡 (금니경)\\n\n写経は、7世紀の唐で始まり、韓国では統一新羅時代から人気があり、高麗時代になると豪華版の金泥鏡がたくさん作られ、最盛期を迎えました。実際に使用される金粉は、現在では高級薬剤に使われる純度99%の特殊な微細粉末ですが、水の温度が冷たすぎると固まり、熱すぎると自己凝固してしまうため、適切な温度を保つことが非常に重要です。また、筆は毛の硬度が比較的強いものでなければ、文字を書くことができません。 金泥経は、木版印刷術が発達する前に登場し、その目的は後世まで写経を保存することでした。信仰の境地、芸術の境地、金属工芸の3つが一体となった芸道としても知られていました。しかし、木版印刷による板経が登場し、写経が実用的でなくなると、信仰的な側面のみが強調されるようになりました。そのため、高麗時代には写経の文字は金泥や銀泥で書かれ、内容を圧縮描写した弁相図などの絵も金泥で描かれ、土台となる材料には当時の最高級紙である紺紙と同じ色の紙が使用されるなど、非常に豪華なものとなりました。これらの写経は、「感紙金泥法華経変相図」または「感紙銀泥華厳経」と呼ばれ、紺紙金泥華厳経に指定されることもあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "金泥鏡（금니경）はいつ始まりましたか？",
            "answer": "金泥鏡（금니경）は7世紀の唐で始まりました。"
        },
        {
            "question": "金泥鏡（금니경）の製作は韓国ではいつから人気がありましたか？",
            "answer": "金泥鏡（금니경）の製作は統一新羅時代から人気がありました。"
        },
        {
            "question": "金泥鏡（금니경）の製作は高麗時代に最盛期を迎えましたか？",
            "answer": "はい、金泥鏡（금니경）の製作は高麗時代に最盛期を迎えました。"
        },
        {
            "question": "金泥鏡（금니경）に使用される金粉の特徴は何ですか？",
            "answer": "金泥鏡（금니경）に使用される金粉は純度99%の特殊な微細粉末であり、現在では高級薬剤にも使われます。"
        },
        {
            "question": "金泥鏡（금니경）の製作において、適切な温度の保持はなぜ重要ですか？",
            "answer": "金泥鏡（금니경）の製作において、適切な温度の保持は金粉の固まり具合に影響を与えるため、非常に重要です。"
        },
        {
            "question": "金泥鏡（금니경）の文字を書くためにはどのような筆が必要ですか？",
            "answer": "金泥鏡（금니경）の文字を書くためには毛の硬度が比較的強い筆が必要です。"
        },
        {
            "question": "金泥経は何のために登場しましたか？",
            "answer": "金泥経は木版印刷術が発達する前に登場し、後世まで写経を保存するための目的でした。"
        },
        {
            "question": "金泥経はどのような芸道として知られていましたか？",
            "answer": "金泥経は信仰の境地、芸術の境地、金属工芸の3つが一体となった芸道として知られていました。"
        },
        {
            "question": "金泥経の文字はどのように書かれていたのですか？",
            "answer": "高麗時代には金泥や銀泥で文字が書かれていました。"
        },
        {
            "question": "金泥経には何の絵が描かれていたのですか？",
            "answer": "高麗時代の金泥経には内容を圧縮描写した弁相図などの絵が金泥で描かれていました。"
        },
        {
            "question": "金泥経の材料にはどのようなものが使用されていましたか？",
            "answer": "金泥経の材料には紺紙と同じ色の紙が使用され、非常に豪華なものとなっていました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 371,
        "QA": 498
    }
}